三年之後(2022年) 粵港澳大灣區三流 人流、物流、資金流便捷流通

三年之後 粵港澳大灣區三流貫通

廣東省發改委主任葛長偉昨天在廣東省兩會上表示，廣東省已經編制「實施粵港澳大灣區規劃綱要的實施意見和三年行動計劃」，將會在近期發布，他表示2022年粵港澳三地的市場規則將會對接，至2035年大灣區會將會全面建成。

據21世紀經濟報導，中共國務院在2016年3月將粵港澳大灣區納入「十三五」規劃至今，當局未公布具體的規劃綱要。不過，葛長偉表示，廣東當局已經制定了大灣區的行動計劃。

葛長偉表示，從現在至明年，將會在大灣區規劃綱要的基礎上，再編制具體的專項規劃，包括國際創新科技中心、生態合作等，而今年上半年，則會公佈大灣區城市之間的軌道交通規劃。

在2022年將要基本形成粵港澳三地規則對接，他表示這是大灣區建設的「重中之重」，讓到三地人流、物流、資金流可以便捷流通。

葛長偉又稱，今年廣東當局將會積極推進粵港澳大灣區建設，包括推進河套地區港深科技創新園區、橫琴粵澳合作中醫藥科技產業園等建設，積極申報創建國家級重大科學裝置，除今年開通的蓮塘香園圍口岸，還會推動包括珠澳新通道、虎門二橋等交通基建建成通車。

一是組織建設港珠澳大橋通信設施。中國電信、中國移動和中國聯通都在建設跨境傳輸光纜系統，已經實現港珠澳大橋以及東西人工島的無線覆蓋。

二是完善通信網路布局。工信部在廣州、深圳、珠海設立了通信業務的出入口局，在深圳、珠海、汕頭有多個通信信道的出入口局，以實現粵港澳通信網路互聯互通。

三是不斷提升通信能力。中國電信、中國移動、中國聯通在深圳、廣州、珠海等都建有多條跨境光纜，實現與香港、澳門多家港澳運營通信企業的互聯互通。
<聯合報 >

一國一制

最基本連私家車都做唔到互通啦，仲話咩通咩通，得啖笑

到時拆撚左啦邊境，同埋左軚車依家香港成日見啦

屌你 大灣區 3個字

何必人地鳩叫下口號就氣急敗壞 個個城市都想做頭，點會傾得成

到時香港坐地鐵可以去到廣州

人流-----會唔會向大灣區居民發"大灣區證件"?

再唔廢除香港關係法，美國變相資助中蟈科技升級，到時就算關稅收100%，都冇辦法再阻止邪惡出現

連登仔前排打曬飛機話中國唔敢再提大灣區
炒車不留餘力

香港關係法倒數

人民質素九流

香港融入大灣區 影響與美國關係？

由中共中央成立的粤港澳大灣區建設領導小組8月15日在北京召開首次會議。外界一直懮慮，香港融入大灣區可能抵觸“美國-香港關係法”的條款。

(殘體)

美國會報告

Hong Kong continues on the path of greater economic integration
with the Mainland. The Hong Kong government has sought to
position Hong Kong as a regional hub for China’s Belt and Road
Initiative and a key node of the Guangdong-Hong Kong-Macau
Greater Bay Area integration project, Beijing’s plan to establish
a globally competitive advanced manufacturing, finance, and
technology center.

報告摘要（英文）：

支持大灣區獨立

要求美國立大灣區關係法
將大灣區視為獨立關稅區

阿邊個話獨立關稅區係寫喺基本法度，
嗌阿豬阿狗解釋吓就得

香港庫房